C помощью встроенной функции NMinimize мат. пакета Wolfram Mathematica 12.1 было получено следующие значение глобального минимума функции $f(x,y)$ на области $D$:
		\[
		\begin{aligned}
		\min_{\substack{(x,y)\in D}}{f(x,y)} &= -10.8572207 \\
		\arg{\min_{\substack{(x,y)\in D}}{f(x,y)}} &= (-1.70038817,-1.08033367)
		\end{aligned}
		\]
		Полученный результат согласуется с графиком линий уровня функции $f(x,y)$ в близи области $D$, приведенном на рис.9.
		
		\begin{figure}[h!] \label{fig:solution}
			\centering
			\includegraphics[scale=1.0]{./solution.pdf}
					\refstepcounter{figure}
			\figurename{\thefigure}
		\end{figure}
		